\begin{resumo-aula}{20}{8}{2012}
Comentários finais sobre emparelhamentos. Prova do teorema de Menger, alguns comentários sobre modelagem como PL/\(01\) e derivações usando formulações na linguagem de fluxos.
\end{resumo-aula}

Esclarecemos as propriedades dos rótulos \even/\odd, e quais as lacunas a preencher nas notas de aula para que fiquem mais completas.
Alguns destaques de nosso (rápido) estudo de emparelhamentos: 
\begin{itemize}
\item teorema de Hall,
\item caminhos alternantes e o teorema de Berge,
\item algoritmo de Edmonds (que ``cresce'' florestas alternantes em vez de caminhos alternantes),
\item fórmula de Tutte-Berge,
\item decomposição de Edmonds-Gallai.
\end{itemize}

Uma possível direção em que estender o estudo no assunto é a formulação de problemas de emparelhamento (e generalizações) como PL/01. Por exemplo, o teorema de \Konig\ pode ser derivado usando a dualidade das formulações de cobertura e emparelhamento na programação linear. Comentou-se o papel do artigo (recomendado) de Edmonds \cite{edmonds:emparelhamentos} e seu papel no desenvolvimento da área de pesquisa em combinatória poliédrica.

Algumas generalizações para o emparelhamento: cada vértice \vv\ coberto por até~\(f(v)\) arestas: o subgrafo \aga\ é um emparelhamento nessa generalização se~\(g_H(v)\leq f(v)\). Há vários resultados para esse tipo de generalização, muitos usando formulações de fluxo.

Passamos ao capítulo 3 propriamente dito.
